曾「貼中」會考作文題 廉署告蕭源夫婦及兩主考員疑洩試題

2007年曾「貼中」中文科會考作文卷試題為「檸檬茶」的中文科補習天王蕭源，與其曾任考評局前監考員的妻子蔡盈盈，被廉署正式起訴涉嫌有不誠實意圖而取用電腦罪名。廉署同時控告兩名考評局前口試主考員張國權及吳宏樑，指蕭源分別串謀兩人干犯相同罪名，各人將於周三（6日）在西九龍裁判法院答辯。

原名蕭志勇的蕭源，與妻子蔡盈盈均是現代教育導師，蔡因一間與現代教育相關的學校提名，獲委任為2017年文憑試中文科考試的監考員。案情指，蕭源涉嫌以智能手機，分別在2016年及2017年接收張國權和蔡盈盈向他傳送的中文科試題；吳宏樑則涉嫌透過他的智能電話，向蕭源傳送有關中文科考試一個簡介會的保密資料。

廉署稱，是接獲考評局轉介的貪污投訴揭發案件，各被告已獲准保釋等候應訊，廉署又指考評局在調查期間有提供全面協助。

現代教育傳訊部負責人曾穎茵接受《蘋果》查詢時表示，由於剛剛得悉事件，故需要時間去了解，而事件進入司法程序，暫時不能作任何回應，不過現代教育強調，不主張亦不接受，同時不會姑息任何非法行為。

test

點解好似無左聲氣
唔係不誠實使用電腦單野我都唔記得左